貿易戰升溫》外銀看衰 中國今年GDP恐難保6

貿易戰升溫》外銀看衰 中國今年GDP恐難保6

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕彭博報導，隨著美中貿易戰升級、美國總統川普準備對所有中國商品開徵關稅，分析師評估最糟情況下，中國經濟成長率跌破六％、甚至明年剩下五．五％，且中國債務激增，外國企業紛紛出逃。

明年恐剩5.5％ 外企出逃

美國貿易代表署（USTR）本週公布尚未加徵關稅的三千億美元中國產品清單，包括手機、筆電、電玩遊戲機等，稅率最高二十五％，並啟動公開評論期，最快六月底關稅可能生效。此外，美國宣布禁止中國華為在美國銷售或取得美國供貨。

美國銀行、摩根士丹利及瑞銀集團表示，最糟情況下，中國經濟成長率可能跌破六％，為近三十年以來首見。美銀大中華首席經濟學家喬紅預估，中國經濟成長率可能跌至五．八％，實際成長環境可能比數據隱含情況更嚴峻；摩根士丹利認為，美中若全面互徵二十五％關稅，今年下半年中國經濟成長率就可能跌破六％，明年續降至五．五％。

另外，製造商加速將產線撤離中國，日本辦公設備製造商理光公司週四表示，正將一些生產從中國轉移到泰國，以避免貿易戰風險；台灣建大工業則投資越南；新秀麗、梅西百貨和手錶商Fossil Group，最近都表態將繼續把生產和採購從中國移出。

撒錢刺激 恐步日「失落十年」之路

分析師警告，中國政府以額外財政支出來緩衝經濟衝擊，可能使逼近經濟規模三倍的債務急遽攀升。法國興業銀行指出，一旦美國全面對中貨加徵關稅，將使中國短期成長和債務可持續性無法平衡，可能重新引發系統性金融風險的擔憂；麥格理證券中國首席經濟學家胡偉俊指出，撒錢刺激的長期成本巨大，日本陷入「失落十年」的部分原因就是日本央行在「廣場協議」後過度刺激。

花旗集團估計，美國對三千億美元中貨課稅前，美國關稅措施就將導致中國多達四四○萬個就業流失。龍洲經訊經濟學家陳龍報告指出，中國經濟「前景黯淡」，股市可能進一步修正、回吐今年大部分漲幅，債券殖利率近期反彈後將再度走低，人民幣可能走弱。

從來都無過6, 所以基本上唔會有事

作出黎者, 10都得

On9啦仲有正數
邊個信

鄰國數字任佢講，邊有人信

仲保6
保到命已經偷笑

挑 冇咪唔再公佈數據 佢最撚興架喇

起多幾個鬼城再拆咗佢未有

改舊年gdp 咪得
調低基數

其實全球都有呢個問題

真實數據3%都無

撒錢刺激 恐步日「失落十年」之路

嚟個「失落百年」，又贏